揸吊臂車的90後人妻 男人老狗甘拜下風

揸「吊雞」？揸24噸貨車？別人眼中男人、漢子才做得到的事，對一名90後細細粒的靚太來說，卻是一件平常事。近日有網民捕獲一名後生靚女正在操控俗稱「吊雞」的吊臂車，不少男人老狗深表佩服，直言「個牌好難考，肥好多人」，又聲稱全港擁有吊雞牌的女性不多於5位，後生的更是絕無僅有！到底90後女機手是如何煉成？
現年27歲，身為兩位小朋友之母的Tiffany笑言，已非首次被網民拍照放上網。由於自覺其工作只是平凡之事，她每次工作，當有途人、同事、網民的讚賞時，性格大剌剌的她總是尷尬萬分，「一笑之置，如果唔係可以點？」不過，總有些時候會自覺「好型」，尤其是駕駛貨櫃車時。她不時見到街外人流露驚訝目光，像是覺得「後生女就揸貨櫃車」。
「蘿拉」效應之下，有網民稱Tiffany為「蘿拉2.0」。她聽畢不禁尷尬地笑了笑：「咁唔同嘅，佢係賣力，我哋唔係靠力氣嘛，賣力嗰啲我賣唔到！」
Tiffany自問讀書成績一般，輟學後做過寵物店，16歲開始與現時的丈夫蕭先生「跟車」，18歲考車牌，3年後考貨車牌，「5.5、16噸、24噸一路揸上去」。由於工作需要，她又投考俗稱吊雞的吊臂車、挖泥機、俗稱「貓仔」的裝載機等操作員牌照。直至現時，擁有各類商用車輛及機械操作員牌照約9個，下一個目標是投考拖頭（掛接式車輛）。
Tiffany在學校內未必是最標青的學生，但在運輸界，她也算是最年輕、最勤力的女性機械操作員。喜歡揸車四圍走，她形容操控機械可算是「手板眼見功夫」。有何心得？「經驗、安全最緊要！」她形容，揸得多自然就會識，但工作期間要確保安全，也是作為稱職機手重要的一環。
不少人都會形容女司機是馬路炸彈，帶給人負面印象。Tiffany手車快、狠、準，自信滿滿的她強調自己絕非馬路炸彈！至於會否支持女仔入行，她最初大表支持，但細想後卻面有難色：「唔知呢，有時我身邊啲女仔朋友揸車我都驚驚哋。」她形容有時候女仔操控機械時，普遍較「騰雞」，因此都要視乎她們的能力，有人願意入行當然好，「男人做到嘅嘢，女人都做到！」
喜歡「向外跑」的Tiffany，被困在辦公室的話會叫苦連天。即使她前年懷孕，她都「頂唔順」要求幫手「揸機」。同事無法拒絕下，只好讓她企或坐穩在一個位置，以確保安全。她笑言，「大住個肚喺屋企冇嘢做，唔通真係種花剪草咩，哈哈哈。」臨盆時，她仍在公司工作，結果在辦公室內穿羊水才到醫院生產，母子平安。不過，男女有別，在男子堆中工作，始終有些困難，尤其是人有三急時，無法像他們輕易找到地方解決。
做工程大多日曬雨淋，無論有多男仔頭，每位女孩子心中或都會有顆「貪靚」的心，Tiffany也不例外。眼見她的膚色算白，與其他工友截然不同，她立即反駁說，「黑咗好多喇！曬到啲斑都出晒嚟！」日常工作時，她必備防曬噴霧和帽，以免愈曬愈黑。但卻問及會勤力些做護膚嗎？她想了半晌又笑了笑：「唔使啦，都做咗人哋阿媽喇。」
Tiffany與丈夫既是伴侶、師徒，又是工作上的拍檔，對她每一個行動都會支持。二人育有一對子女，問到會否讓教子女同樣成為出色機手？她立刻擰擰頭，「讀好啲書先啦，有邊個阿媽唔想仔女讀好啲書先？」

準備又成堆癲狗入黎罵人吊雞定唔知咩

識揸車同打機做到啦

我睇左做男人妻

日日同班廢中一齊開工
你做埋我嗰份

我的女友是藍領

身為兩位小朋友之母

有幾撚奇

正常人學就識㗎啦

係要神化女人嘅

要出書同做kol賺錢

真男人

女人做就吹奏，男人做就無人理

呢類報道其實暗示一般情況下，女不及男，所以先要吹奏

不過平時又強調男女係平等

調返轉男人去做陪月員會點

唔會發生，因為根本無人請

幫個男戶主安慰佢老婆

都係想搏出位姐其實，見人地運輸妹咁成功

唔生性笑左
利申：有玩過

日吊夜吊

又黎吹奏
之前果個女跟車，係咪嫁左返左大陸比富二代？

渣車啫下話....
唔講以為佢揾手托住條吊臂

女人做就上神台
女權又贏

男水平等呢？

我的女友是藍絲

未學成
已經有女權話你男人老狗xxxxxx同女人爭飯碗

點解人地搵食都要咁樣出專題去做佢?
有心就做到嫁啦
係都要拎男女身份黎賣

其實吊雞係接job
好少同人一齊落手唔腳做
Order 叫你吊咩就吊咩

點樣博出位
由1，2牌考上24 你估話考就考到？

蝗語蝗語

呢樣真

又嚟
遲吓又嚟個模特兒清潔工

又吹奏

香港女人要唔要返一份工出一篇新聞

g

以前1970、80....)不嬲有女人做工，又唔見吹奏

物以罕為貴嘛不過呢個現象真係好白癡

不少男人老狗深表佩服，直言「個牌好難考，肥好多人」

所以原本個準則係女人廢啲
做唔到係應該

唔靚女冇討論價值

女人考牌都易pass好多
見咁多自炒女司機就知咩事